「專一」係咪父權嘅產物

喺封建制度之下，男人可以三妻四妾，沾花惹草，但女人就要守貞，從一而終，因為要物化女性
而女權興起，男女平等之後，變咗男同女都要守貞、專一，出軌嘅會受到譴責

但其實會唔會「專一」根本就係父權專登建構出嚟，本身就係一件違反天性嘅事
好似大部分動物咁其實都係屌嚟屌去，強嘅雄性會殺死弱者，雌性亦會跟隨

其實有冇咩理論去證明「專一」係符合道德

以前社會容許三妻四妾又係唔係唔「專一」呢？如果「專一」嘅意思係忠於伴侶、唔會出軌，而呢個伴侶係要受社會認可嘅話（結婚、男女朋友、等等），其實三妻四妾同呢個意義下嘅「專一」好似無衝突。即使以前容許三妻四妾，但同時個社會對出軌嘅人（有三妻四妾仲去沾花惹草；身為人婦仲搵仔）都會有懲罰（我剩係諗到浸豬籠作例，其他文化唔識）。如果出軌同伴侶數目無關嘅話，咁出軌「錯」個位我會覺得係佢打破左社會規範。理論嘅話可能contractualism你會有興趣！

共產黨最渴望就係共產共妻
男女無婚姻契約
男女可以互相濫交
所有孩子就由中央撫養
唔需要經父母手

共產黨最痛恨就係契約、合約精神
一男一女婚姻其實就係契約

蘇聯曾做過共產共妻社會實驗
最後覺得會影響到共產黨權力穩固先勒令取消

多謝你指出「專一」可以有多過一個解讀
1. 同一時間只有單一伴侶，冇同此伴侶以外發生性關係
2. 違反社會規範嘅性關係

但我主要想討論1嘅定義，呼應返而家成日講嘅「派帽」現象

古時社會規範男性可以三妻四妾，而女性就只能夠專一，違反嘅人會被視為不道德（男人都有數目上嘅限制，但相對處罰較細，亦不在討論範圍）

而之後經歷女權思潮，提倡男女平等，於是演變成男同女都有「專一」嘅道德責任，而不再局限於女性，男或女出軌都會千夫所指（當然程度上有分別，但不在討論範圍）

但如果循其本，會唔會「專一」只係父權建構出嚟嘅虛假道德標準，根本一無是處
而男人三妻四妾，女人三夫四婿先係最符合人性？

如果多夫多妻但依然有契約約束呢？

變成完全市場化，百貨應百客，任何形式嘅結合都不受道德譴責，但你一違反同（其中一個）伴侶嘅承諾就係不道德

human are slightly monogamous

Why?